---
title: js学习 --- 递归
date: 2022-06-16 19:24:26
tags: 递归
summary: 对于递归的简单理解
categories: JavaScript
---

####  递归

> 定义：程序调用自身的编程技巧成为递归（recursion）。
>
> 思想：重复利用函数本身能实现的功能，按照顺序进行不断的自调用
>
> 核心：建立递归函数
>
> + 边界条件（递归结束条件）
> + 递归前进段
> + 递归返回段
>
> 当边界条件不满足时，递归前进；当递归条件满足时，递归返回。

